\section{Per chi offre ripetizioni}
29 persone (72,5\%) hanno manifestato interesse nell'offrire delle ripetizioni, confermando le nostre ipotesi di avere a che fare con molti potenziali stakeholders \textbf{insegnanti}.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{Immagini/OffrireRipetizioni/haidatoripe.png}
    \caption{Esperienze da insegnante}
    \label{fig:Chihadatoripe}
\end{figure}

Questa informazione serve per capire quanti utenti hanno già avuto esperienze come insegnanti. Le risposte di questa tipologia di utente saranno considerate di più rispetto a chi non ha mai provato a dare ripetizioni, in quanto il livello di esperienza di questa classe di utenti è maggiore.

\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/achi.png}
        \caption{A chi hanno offerto le ripetizioni}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/quantotempo.png}
        \caption{Per quanto tempo sono state offerte le ripetizioni}
    \end{subfigure}
    \caption{Parametri di esperienza}
\end{figure}

Si può notare che le esperienze fatte sono per lo più con ragazzi delle superiori e delle medie. La maggior parte degli utenti, inoltre, dà ripetizioni da un periodo molto ampio (da più di un anno per oltre il 50\% dei casi). \\
Infine, si può osservare che qualche utente ha avuto già delle esperienze da insegnante con studenti universitari. 
\clearpage
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/contattostudenti1.png}
        \caption{Per chi ha offerto ripetizioni}
        \label{fig:contatto}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/contattostudenti2.png}
        \caption{Per chi non ha mai offerto ripetizioni}
    \end{subfigure}
    \caption{Come entrare in contatto}
    \label{fig:ContattoConStudenti}
\end{figure}
I risultati di questo quesito saranno mostrati allo stakeholder \textit{Responsabile marketing} per utilizzare una tecnica adeguata per far conoscere l'applicazione una volta sviluppata, come già accennato nella spiegazione alla domanda \ref{ContattoConStudenti}. \\
Inoltre, in quanto la risposta più frequente è \textit{Passaparola}, verrà chiesto nell'intervista agli utenti quanto consiglierebbero la nostra applicazione ai loro amici e conoscenti. Questa domanda sarà utile anche per calcolare il Net Promoter Score che verrà discusso successivamente nel capitolo \ref{sec:NPS}.

\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/pagare1.png}
        \caption{Per chi ha offerto ripetizioni}
        \label{fig:pagare}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/pagare2.png}
        \caption{Per chi non ha mai offerto ripetizioni}
        \label{fig:pagareSenzaEsperienza}
    \end{subfigure}
    \caption{Preferenza pagamento}
    \label{fig:PagamentoInsegnanti}
\end{figure}
Da questa domanda è possibile ricavare un requisito fondamentale per il successo dell'applicazione, in quanto il servizio offerto dagli insegnanti è retribuito con un pagamento.\\
Si può notare che una percentuale elevata di insegnanti vuole essere pagata in contanti. Per questo motivo bisognerà approfondire questa tematica con gli stakeholders \textit{studenti} ed \textit{insegnanti} in quanto bisognerà richiedere di sviluppare e integrare un pagamento in contanti senza incorrere in frodi fiscali. Un'eventuale soluzione sarebbe quella di chiedere agli insegnanti se sono disposti a creare le fatture per ogni ripetizione data.   
\clearpage
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/luogo1.png}
        \caption{Per chi ha offerto ripetizioni}
        \label{fig:luogo}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/luogo2.png}
        \caption{Per chi non ha mai offerto ripetizioni}
        \label{fig:luogoSenzaEsperienza}
    \end{subfigure}
    \caption{Preferenza luogo di svolgimento}
    \label{fig:LuoghiSvolgimento}
\end{figure}
Da questa domanda è possibile ricavare un parametro importante riguardante la scelta dello studente a cui è possibile offrire ripetizioni. In questo caso la maggior parte degli insegnanti preferisce andare a casa dello studente o farle a casa propria, quindi il fattore "distanza" potrebbe essere rilevante nella scelta dello studente. Questi risultati dovranno quindi essere comparati con i risultati della stessa domanda posta agli studenti.\\
Inoltre, la poca propensione degli insegnanti ad usare luoghi di studio per svolgere ripetizioni ci porta a considerare che la funzionalità per cercare luoghi vicini all'università possa essere introdotta più avanti nella fase di sviluppo, in quanto non prioritaria per gli insegnanti.

\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/modripe1.png}
        \caption{Per chi ha offerto ripetizioni}
        \label{fig:ModRipe1}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/modripe2.png}
        \caption{Per chi non ha mai offerto ripetizioni}
        \label{fig:ModRipe2}
    \end{subfigure}
    \caption{Preferenza tipologia di sessione}
    \label{fig:ModRipe}
\end{figure}


I risultati mostrano che quasi tutti gli insegnanti preferiscono fare ripetizioni a singole persone piuttosto che fare sessioni di gruppo. Questi dati dovranno essere paragonati alla stessa domanda posta agli utenti identificati come studenti, per vedere se esiste una relazione tra i risultati.\\
Se i risultati dovessero essere gli stessi bisognerebbe approfondire con gli stakeholders se la funzionalità \textit{Trova gruppo} originariamente pensata debba essere implementata o meno.
\clearpage
\begin{figure} [ht!]
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/piattaforme.png}
        \caption{Quanti insegnanti usano applicazioni simili alla nostra}
        \label{fig:Piattaforme}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/piattaformeval.png}
        \caption{Quanto si sono trovati bene}
        \label{fig:Valutazioni}
    \end{subfigure}
    \newline
    \centering
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/piattaformepregi.png}
        \caption{Commenti positivi}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Immagini/OffrireRipetizioni/piattaformedifetti.png}
        \caption{Commenti negativi}
         \label{fig:difetti}
    \end{subfigure}
    \caption{Esperienze con altre piattaforme}
\end{figure}

Con questa domanda vediamo quanta concorrenza potrebbe avere l'applicazione che si vuole implementare. Facendo riferimento all'immagine \ref{fig:Piattaforme} notiamo che solo una piccolissima percentuale degli utenti utilizza applicazioni simili. \\
Nell'immagine \ref{fig:Valutazioni} i pochi che utilizzano già applicazioni simili non hanno rilasciato delle ottime recensioni, in cui è stato specificato un solo difetto, come mostra la figura \ref{fig:difetti}, in cui l'utente si lamenta del proprio guadagno.
Per questo bisognerebbe consultare lo stakeholder \textit{Sponsor} per cercare una strategia per coprire questo problema, se possibile.\\
L'unica risposta riguardante i pregi, invece, sottolinea l'importanza di essere in contatto con altri studenti. Tuttavia, da questa risposta, non è possibile ricavare alcuna funzionalità utile per la nostra applicazione.
\clearpage